\subsection{Beschreibung der Thematik}
Die Thematik der vorliegenden Hausarbeit ist die Erstellung und Programmierung von {\em Web Dynpros} im SAP R\verb=\=3 in der SAP-Programmiersprache {\em ABAP}.
Unter einem Web Dynpro versteht man die Oberfläche einer Web-Anwendung, die mithilfe der gleichnamigen von SAP entwickelten Technologie erstellt wurde. \\
\subsection{Zielsetzung der Arbeit}
Das Ziel der Arbeit ist ein kurzer und kompakter Überblick über {\em SAP Web Dynpros}, eine kurze Gegenüberstellung von Vor- und Nachteilen der Technologie, sowie eine Betrachtung der Einsatzgebiete. \\
Als konkretes Beispiel soll parallel ein {\em Web Dynpro} implementiert werden, dass eine einfache Oberfläche zum Log-In in ein fiktives System bietet. Nach einem erfolgreichem Log-In soll ein Willkommenstext angezeigt werden.
Weitere Oberflächen sind im Minimalbeispiel nicht vorgesehen. \\
\subsection{Vorgehensweise und Gliederung}
Die Arbeit ist wie folgt gegliedert:
\begin{enumerate}
\item Einleitung
\item Was sind Web Dynpros?
\item Vor- \& Nachteile
\item Einsatzbereiche
\item Fazit und Ausblick
\end{enumerate}

An der Erstellung beteiligt sind folgende Studierende, aufgeführt jeweils mit den von Ihnen erstellten Kapiteln:
\begin{itemize}
\item Sascha Pampus $\rightarrow$ {\em Kapitel 1, 2.1 \& 2.2}
\item Stefan Richter $\rightarrow$ {\em Kapitel 2.3 \& 3}
\end{itemize}
{\em Die Programmierung des Minimalbeispiels erfolgt gemeinsam und zu jeweils gleichen Teilen!}

\pagebreak
